玉山上的政客

玉山上的政客 - 李碧華

互聯網

看台灣電視，玉山風景區真美，主峰是東北亞最高峰，群巒疊翠，山山相依，很多人特地攀山賞景──誰料遇上殺風景之事。殺風景不是殺人，下一刻可恢復舊觀，並非回頭無路，不過好好的風景被殺，亦甚掃興。

只見有一鄭姓男子，據說是台北市議員參選人，台灣選舉工程五花八門，無所不用其極，鄭男帶着中國大陸五星旗登上玉山，迎風招展，拍照留念，還放上網宣揚。

這舉動當然吸睛也吸罵，但他竟帶同兩個無辜的兒子去「進行政治性活動」（報導有語病，什麼「政治性活動」呢？「政治活動」不就得了？），持五星旗高唱中共國歌，並「希望我們建立在中華人民共和國的體制之下，復興中華民族」云云。

言行引發網民熱議，認為他玷污玉山。他反嗆：「有種就抓我去關，不然就罰我錢，我就有種再去一次，升國旗唱國歌！」

其實人各有志，也有權選擇自己的路──既然「鐵定」親共，不如投共，投入祖國懷抱，過強國生活，把孩子送去接受國民教育……誰攔阻你呢？這是「自由」，但在大陸是奢侈的。同樣動作，在黃山泰山廬山武當山展示青天白日滿地紅旗？以為下場只是關禁和罰錢嗎？小政客太天真了。

李碧華

上一則
上一則
政壇奇葩 (林夕)

下一則
下一則
不過是塊擋箭牌 (李純恩)